\documentclass[12pt,french,letterpaper]{article}%déclaration du document 
\usepackage[spanish,portuguese,german,ukrainian,english,french,italian,main=french]{babel}

\usepackage[T1]{fontenc}%package pour police
\usepackage[utf8]{inputenc}%package pour police

\usepackage{mathptmx}%choix de la police mathptmx = Times


\usepackage{float}
\let\origfigure=\figure
\let\endorigfigure=\endfigure
\renewenvironment{figure}[1][]{%
  \origfigure[H]
}{%
  \endorigfigure
}

\usepackage{epigraph}
\usepackage{fancyhdr}


\title{Mon titre}
\providecommand{\subtitle}[1]{}
\subtitle{sous-titre}
\author{Prénom Nom}
\providecommand{\cours}[1]{}
\cours{FRA3715 Écriture et nouveaux médias}
\cours{}
\date{}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{}
\rhead{}
\cfoot{Page \thepage}

\newcommand{\frkwlang}{\selectlanguage{french}}
\newcommand{\enkwlang}{\selectlanguage{english}}
\newcommand{\eskwlang}{\selectlanguage{spanish}}
\newcommand{\ptkwlang}{\selectlanguage{portuguese}}
\newcommand{\dekwlang}{\selectlanguage{german}}
\newcommand{\ukkwlang}{\selectlanguage{ukrainian}}
\newcommand{\itkwlang}{\selectlanguage{italian}}
\newcommand{\arkwlang}{\selectlanguage{arabic}}

\usepackage{graphicx}%package pour la gestion des images
\graphicspath{ {./media/} }%chemin des figures

\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{ifxetex,ifluatex}
\usepackage{fixltx2e} % provides \textsubscript
\ifnum 0\ifxetex 1\fi\ifluatex 1\fi=0 % if pdftex
  \usepackage[T1]{fontenc}


\else % if luatex or xelatex

  \usepackage{unicode-math}

  \defaultfontfeatures{Ligatures=TeX,Scale=MatchLowercase}
\fi
% use upquote if available, for straight quotes in verbatim environments
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
% use microtype if available
\IfFileExists{microtype.sty}{%
\usepackage[]{microtype}
\UseMicrotypeSet[protrusion]{basicmath} % disable protrusion for tt fonts
}{}
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url} % url is loaded by hyperref
\usepackage[unicode=true]{hyperref}
\hypersetup{
            pdftitle={Mon titre : sous-titre},
            pdfauthor={Prénom Nom},
            pdfborder={0 0 0},
            breaklinks=true}
\urlstyle{same}  % don't use monospace font for urls



\IfFileExists{parskip.sty}{%
\usepackage{parskip}
}{% else
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}
}
\setlength{\emergencystretch}{3em}  % prevent overfull lines
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
\setcounter{secnumdepth}{0}
% Redefines (sub)paragraphs to behave more like sections
\ifx\paragraph\undefined\else
\let\oldparagraph\paragraph
\renewcommand{\paragraph}[1]{\oldparagraph{#1}\mbox{}}
\fi
\ifx\subparagraph\undefined\else
\let\oldsubparagraph\subparagraph
\renewcommand{\subparagraph}[1]{\oldsubparagraph{#1}\mbox{}}
\fi

% set default figure placement to htbp
\makeatletter
\def\fps@figure{htbp}
\makeatother




\begin{document}%début de mon document
\frkwlang

\begin{titlepage}%début de ma page de titre
\begin{center}
    \enlargethispage{2cm}
    
\includegraphics[width = 50mm]{logo} %ajout de l'image en taille logo
%si le logo ne fonctionne pas : 
%\scshape{Université de Montréal} %utilisation des small caps 

\vspace*{3cm}
\scshape\Huge Mon titre\\
\vspace*{3cm}
\scshape\vspace*{1cm} \LARGE Prénom Nom
\\
\normalsize\scshape\vspace*{1cm}Travail présenté dans le cadre du cours FRA3715 - Écriture
et nouveaux médias
\\
\vspace*{3cm}
\end{center}

\vspace*{\fill}
\begin{flushright}
\end{flushright}

\begin{center}
\scshape\normalsize\vspace*{1cm} 05-avril-2021\\
\end{center}
\end{titlepage}


\newpage

\thispagestyle{empty}
\fr
\tableofcontents


\newpage 

\frkwlang
\hypertarget{lorem-ipsum}{%
\subsection{Lorem ipsum}\label{lorem-ipsum}}

Lorem ipsum dolor\footnote{Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur
  adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore
  magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation
  ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat. Duis aute
  irure dolor in reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu
  fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non proident,
  sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.} sit
amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut
labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud
exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat.
Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate velit esse cillum
dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non
proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.

\hypertarget{lorem-ipsum-1}{%
\subsubsection{Lorem ipsum}\label{lorem-ipsum-1}}

Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod
tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim
veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea
commodo consequat. Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate
velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint
occaecat cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia deserunt
mollit anim id est laborum.

\hypertarget{lorem-ipsum-2}{%
\subsection{Lorem ipsum}\label{lorem-ipsum-2}}

Lorem ipsum dolor sit
amet(\protect\hyperlink{ref-posthumus_french_2017}{Posthumus 2017}),
consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore
et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud
exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat.
Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate velit esse cillum
dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non
proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.

\hypertarget{bibliographie}{%
\subsection*{Bibliographie}\label{bibliographie}}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Bibliographie}

\hypertarget{refs}{}
\begin{CSLReferences}{1}{0}
\leavevmode\hypertarget{ref-posthumus_french_2017}{}%
Posthumus, Stephanie. 2017. \emph{French {Ecocritique}: {Reading}
{Contemporary} {French} {Theory} and {Fiction} {Ecologically}}.
University of {Toronto} {Romance} {Series}. Tortonto: University of
Toronto Press.

\end{CSLReferences}

\end{document}
